梁君彥禁泛民提議案 為修改《議事規則》開路

立法會下周三將會審議泛民和建制提出的修改《議事規則》議案，民主派早前根據《議事規則》第91條，要求主席在12月13日的會議暫停執行個別《議事規則》，圖拖延修改《議事規則》的審議。立法會主席梁君彥今日回信，拒民主派提出共106條動議，提早剪布。

梁君彥今日回信時稱，根據一貫做法，提出暫停執行《議事規則》議案應先在內委會討論，並取得委員會同意，才交由立法會主席考慮是否批准有關議案，由於民主派提出議案時未有按一貫做法，梁君彥拒批由民主派提出的所有議案。

信中又提到，若調動立法會處理會議事項的次序，會影響立法會審議有關項目的進度，亦會影響其他議員已作預告的事項；同時有可能改變議員於審議修訂《議事規則》議案的發言時間。

民建聯陳克勤早前同樣引用《議事規則》第91條，要求將修改《議事規則》議案安排在12月6日的會議上最先討論，梁君彥今日同樣拒絕有關動議。不過梁君彥早前已經決定將修改《議事規則》議案安排在優先處理，故有關的動議獲批與否無礙大局。

垃圾會

Pish

老鼠退休之後，建制狗更加倡狂

依家好多人focus係呂麗瑤同教練度
立法會根本冇人理

梁耀忠
佢老細係于品海

遲d選完都冇用

直接架空

但其實依單影響大好多

睇來泛民已經好難靠議事規則甚至破壞會議秩序去拖長會議至補選

另外，仲有個方法可以阻止議案通過，就係出席到投票嘅建制派地區議員唔多過泛民地區議員
可能佢地要祈禱有兩個建制地區議員好似發叔咁投唔到票

因為政治無道德高地企

FF下好啦
唔投票會比人照肺㗎

如果果陣梁耀忠DQ大口狗做主席，咪咩事都無

試都唔試

明眼人一睇就知咩事

祈求班共狗出街俾雷劈重好